反駁689 李：佢冇否認單程證滲透

反駁689 李：佢冇否認單程證滲透

【本報訊】《蘋果》昨日報道民主黨前立法會議員李永達回憶錄（圖），揭露中共利用每日150個單程證派有特別任務地下黨員來港，前特首、全國政協副主席梁振英在facebook撰文質疑李的數字不可信，誤導社會及指控北京偽造數據。李永達反駁梁自行將年輕人、婦女、老人單程證人數排除在外，「點解年輕人、女人唔可以係有特別任務地下黨」，而且梁亦未有否認，中共可以用單程證滲透香港。

相關新聞：預視黃成智馮煒光轉軚

斥計法排除青年及女性

曾否認自己是中共地下黨的梁振英昨於fb發帖，反駁李永達指每日150個單程證，有30至40人是中共派來有特別任務地下黨員說法不可信，誤導社會、販賣恐懼。梁先假設來港「執行地下政治任務的人」是年齡25至64歲、以男性為主，這個組群每日單程證來港人數只有83人，質疑83人中竟有40人是特別任務地下黨員不可信，又指單程證平均每日使用配額只有122人，若真的有滲透為何不用盡配額。

李永達接受訪問時反駁，指他提出30至40人只是平均數，按香港政治形勢會有變，梁就當一個固定數目計算，而且梁又自行將年輕人、婦女、老人單程證人數排除在外，「點解年輕人、女人唔可以係有特別任務地下黨？當年學友社咪吸納年輕人做共青團！孟晚舟又係咪有特別任務黨員？」而且梁亦未有否認，中共可以用單程證滲透香港，「咁就證明，單程證制度可以畀內地濫用」，又強調自己提出數據已屬低估，「我仲未計拎商務或學生身份，嚟香港嘅人有幾多係地下黨」。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
病榻約見民主黨友「紅底」弟離奇現身 司徒華遭中共監控無法說出遺言

下一則
下一則
預視黃成智馮煒光轉軚

預視黃成智馮煒光轉軚
地下黨員潛伏教協30年
曾信錯中共 民主黨盼團結本土抗23條
病榻約見民主黨友「紅底」弟離奇現身司徒華遭中共監控 無法說出遺言